引用《緊急法》訂立《禁蒙面法》，違憲違情違理

（因本人曾代表組織發表文章，特此聲明以下以個人名義撰寫；原文：

違憲

《緊急法》本身違憲

1. 《基本法》第八條：與基本法相牴觸之法律不予保留。
2. 《基本法》第六十六條：基本法指定立法會為立法機關，並無授權行政長官立法權力。
3. 《基本法》第四十八條：香港特別行政區行政長官可以行使的職權中，並無直接立法的權力，只能以「簽署立法會通過的法案」的方式，「公布法律」。

因此，引用《緊急法》試圖立法，違反《基本法》所規定立法與行政的分權原則，等同違憲。

違情

不以道理說服

假如政府有其道理，理應以道理、邏輯及溝通說服市民，而非一再站於執法者背後，倚靠武力鎮壓主流民意，造成經濟、人命的傷亡。

罔顧港人感情

社會上主要持不同政見之人士，無論是爭取民主的抗爭者（黃絲）、或是支持警察執法者（藍絲）均希望「政治問題政治解決」，但一再被政府無視，今再逆向而行。

違理

此時此境《禁蒙面法》毫無作用

1. 已有實證警方使用過期之催淚彈。
2. 已有實證警方經常在未有警告下向市民發放催淚彈。
3. 專業醫生建議，為健康理由，應戴上口罩防止吸入過多過期催淚毒氣。

《禁蒙面法》列明豁免因健康理由而蒙面者。因此，在能夠證明警方不再使用過期催淚彈、警方會按守則先警告才發放催淚彈、或過期催淚毒氣並不影響健康之前，法例無法被引用作任何定罪，根本毫無作用。以很可能違憲的《緊急法》訂立很可能無用的《禁蒙面法》，違反理智。

硬推惡法、撕裂社會、重蹈覆轍

在常識範圍可以預期，引用《緊急法》及訂立《禁蒙面法》兩個敵對性舉動，必定會令黃絲不滿、引起反應、甚至激發行動升級，為藍絲也並不樂見的情況，但政府卻再一次犯下與修訂《逃犯條例》相同的錯誤，不顧後果地硬推惡法。

政府違憲違情違理，映政制的悲哀

綜上所述，政府引用《緊急法》訂立《禁蒙面法》，違憲違情違理，現時的香港特區政府進一步顯示其無能無智無情，實在可悲。

而更可悲的是，在現時的政制下，縱使主流民意對政府的認同度已經極低，仍然未能以合法途徑促成任何改變。

這再一次提醒我，對準政制的重要性。

任巴

推

人大釋法

推!

建制派議員支持制訂禁蒙面法 2019年10月4日聯署名單

希望民建聯各辦事處做好防火安全，避免自燃

今晚好似開庭處理緊急法 JR

全部入嚟

應該宣佈港府為非法政權

等等 唔洗急 拉長玩
仆街政府特登㨂今日 三日假期
要消化事件 用這三日來消化商界 社會影響

不要急於一兩日

一急 自亂陣腳

但大家出下氣 佔下路 起火取暖 可以理解。

兄弟爬山 各自努力

香港人 我引你們為傲！

港督係英女皇代表
身兼行政及立法局主席至可以引用1922年既緊急法

香港臨時政府宣言 - 英文版

求 Twitter Link
求 聯絡 傳媒／solomon yue／GphoneGphone

香港臨時政府宣言 - 英文版

求 Twitter Link
求 聯絡 傳媒／solomon yue／Gphone

Push